% Resumo em língua vernácula
\begin{center}
	{\Large{\textbf{Roomie: uma aplicação para prédios inteligentes baseada na infraestrutura de Internet das Coisas}}}
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
	Autor: Viviane Costa Pinheiro\\
	Orientador(a): Prof. Me. Itamir de Barrocas Filho 
\end{flushright}

\vspace{1cm}

\begin{center}
	\Large{\textsc{\textbf{Resumo}}}
\end{center}

\noindent  
Com os avanços tecnológicos dos últimos anos e a popularização da Internet das Coisas(IoT), hoje em dia é possível desenvolver novas aplicações que resolvem velhos problemas do nosso cotidiano que antigamente não possuíam uma solução viável. Uma das áreas que está sendo bastante explorada nesse novo contexto são as aplicações específicas para prédios inteligentes. Dentro dos problemas de gerenciamento de prédios, um dos problemas mais recorrentes é o mau uso dos espaços, em especial das salas de reunião. No entanto os softwares tradicionais utilizados para reservas de salas não conseguem resolver todas as dificuldades relacionados a gerência desses espaços, principalmente por não se adaptarem ao ambiente no qual estão inseridos e ao comportamento dos usuários em tempo real. Este trabalho tem como principal objetivo  descrever o desenvolvimento de uma aplicação voltada para reserva de salas de reunião, a aplicação utiliza infraestrutura de IoT para a incorporação de dados de sensores na aplicação de reserva para permitir a adaptação do sistema ao comportamento dos usuários e estados das salas. 
\noindent\textit{Palavras-chave}: Internet das Coisas,Prédios Inteligentes, Sistemas de Reserva de Sala.